蔡少芬港普式嘻哈 自己睇完都笑

講到神級港式普通話，古天樂、張家輝都係佼佼者，但最近佢哋終於有對手出現！事關香港女藝人蔡少芬（Ada）喺內地劇集《海上嫁女記》表演邊開車邊嘻哈，配音版仲夾埋強勁音樂節奏播出，唔少網民睇完都大叫一聲爽。同一時間，佢哋都好好奇蔡涼涼嘅原聲版本係點，而官方亦好識做，順應要求公開拍攝花絮，上傳原聲版本同大家開心Share。

從片段可見，蔡少芬原聲版本同配音版本一樣手舞足蹈，表情十足，聽落節奏感都有番咁上下。咬字方面，作為香港人基本上都聽得明，但內地網民唔睇字幕就未必明得晒喇。自片段播出後，Ada亦喺社交網回應：「我真的要為自己說幾句話！本人是突然有這rap詞，立馬要背演了來的！我的普通話很好啊！為什麼為什麼為什麼要這樣對我。」其後Ada接受內地傳媒訪問時，她表示自己睇完段片都忍唔住大笑，「我自己看也笑不停，我家人看了也在笑，問我在說什麼？我覺得自己很白癡。劇本裏寫rap那段戲，沒有寫對白，然後導演rap一次後，我說你rap些什麼呀？經自己再理解去說，並做一些動作加上去。」

如果唔好咁點